監警會邀外國專家查警暴 職權範圍僅作建議不能調查

監警會早前成立專責委員會，希望調查警察在處理反修例示威中，有否行為失當。監警會今日（23日）宣佈，將邀請海外專家成立國際專家小組，已聯絡英國、澳洲等的國家學者及監察機構專家，但其職權則不包括調查工作。監警會指，國際專家小組僅會參與專責委員會中，就警方行為作出評估和建議的部份，至於釐清事實方面，則不屬國際專家小組的職權範圍內。

監警會主席梁定邦稱，小組會分階段做研究，首階段會集中處理於6月9日至7月2日期間發生的警民衝突事件，但強調報告不是追究個人責任，「小組絕對冇調查權力」。有關個別警員操守及責任問題，要先按程序經投訴警察課調查，再交監警會判斷。
警員近期處理衝突時，多次被發現未有出示委任證，制服亦未有警員編號識別。監警會主席梁定邦表示，6月19日已就速龍小隊制服未有顯示編號問題去信警務處處長盧偉聰，雖然警方回覆稱會積極跟進，但近期情況仍未如理想。

梁表示，警察通例列明，達到某些官階的警員必須配戴編號或官階識別，目的是要問責，讓公眾在警務人員執勤時能夠辨識警員身份，是重要原則。他理解有警員會擔心顯示編號會被「起底」，展示編號方式可有替代方法，他又相信警方做好管理工作，可以改善警民關係。
監警會副秘書長梅達明表示，監警會透過網頁，至今已接收到超過1,300份關於警民衝突事件的資料，包括文字、圖片、錄像等，共超過25,000個項目。而警察投訴課則正處理183個「須匯報投訴」及273個「須知會投訴」，共涉及2,335位投訴人。監警會稱，已派監察員出席警察投訴課在處理「須匯報投訴」時，所有會面及證據收集工作。
根據監警會指引，如投訴人直接受警務人員影響，而親身、具名作出投訴，均屬「須匯報投訴」，警察投訴課需將相關調查報告交予監警會審核。而受害人委託第三方的投訴，或匿名投訴，則不屬「須匯報投訴」。

真係當香港人on9

有撚用咩

食屎啦，只建講唔查有撚用呀

要將消息詳情推比外國
為免外國被誤導，以為政府已經回應左訴求
其實根本係一個騙局

同依家有乜分別

推

咁不如請我啦